機場保安：持有效登機證及身份證就可進禁區，不需核對BNO

即日起英國國民(海外)護照、即BNO不能用於香港出入境。有持有人辦理登機手續前一併出示特區護照和身份證，亦獲發登機證。多間本地航空公司指，只要持有目的地承認的護照，加上身份證就可以出發。

特區政府因應中央的反制措施，不再承認英國國民(海外)護照、即BNO作為有效旅行證件或身份證明。

有持英國工作簽證的港人打算用BNO入境英國，飛往倫敦前辦登機手續，連同特區護照給地勤查看獲放行。

有英國航空旅客表示：「有看新聞，所以也有兩本護照在身，地勤他兩本護照也有看，暫時沒有不便。」

本地航空公司國泰、香港航空也發通告提醒乘客，BNO不能用於香港出入境。

我們在機場向航空公司地勤人員查詢，回覆指只要目的地承認BNO有效，再出示香港認可的身份證明文件，就可獲發登機證。

機場保安人員就指，只要出示有效的登機證，配以香港身份證也可進入禁區。

如果使用BNO申請了其他國家簽證，在香港出發時，航空公司會否不承認簽證？

國泰航空客戶服務熱線職員說：「航空公司只是第一道防線，只幫忙檢查乘客手持的證件會否有效入境到當地，最後會否入到境、順利進入當地國家邊境，都要由當地入境機關負責。」

香港航空客戶服務熱線職員則稱：「可能要用特區護照才可，或者問一問(目的地)國家出入境要求，以這個為準。」

入境處表示，BNO不能用於在香港出入境，要以特區護照或永久居民身份證辦理出入境手續。航空公司亦須要求登機返港的相關香港居民出示特區護照或身份證。至於有關人士過境或到訪目的地是否接納BNO為有效旅行證件，他們須自行確定。

根本就冇效actually, 對家承認ok la British 承認咪ok

反制措施

航空公司可以玩野，甚至匪軍都可以玩野打飛機

邊間玩野就唔搭邊間

身份證不嬲出到境，根本你用邊樣出境都吹你唔脹

有冇效唔係航空公司以及機場保安決定
港共可以隨時決定，有哂証明都可以唔畀你上機。

不嬲都係用身分證出入境

港共叫所有航空公司落閘
再唔係中方要求所有航班唔比進入中國境域內

香港去旅行不嬲都唔使帶passport

實Q都唔聽支共支笛

好簡單
炒哂班保安
全部用老解、公安、國安辦。

依啲嘢，聽住先

咪信
機場有電動閘

一拉閘就可以逐個查

mp5射死你都得

隨時會變

咁之前scan 特衰係為乜

放你入禁區咋，上機嗰下要睇證就

純粹係做慣手勢

其實SCAN 特衰或身份證, 二擇其一都得

目的只係確認身份同登機證一樣, 就可以入禁區

特衰或身份證, 是旦一樣都可以確認身份

國泰講咗, 只係睇目的地認唔認BNO

目的地係英國, 美國, 或加拿大, 無問題

目的地係一帶一路國, 就可能會唔出登機證

國泰隨時跪喎，我就唔敢為幾百蚊去博

有晒cam 後面有國安mark 底晒咩人無特區護照

將個波互射啫
如果航空公司地勤唔受BNO又點先